喺香港，音樂人先係真正意義上嘅離地撚

講緊真係音樂學院讀出嚟嗰啲

離地唔係淨係指收入，係計埋生活品質

一個鐘至少搵400，weekday通常番兩三個鐘工，日日可以訓到十一二點，係禮拜六日先忙啲教六個鐘，但永遠唔會有no pay OT，咁嘅工時已經講緊搵 30k 一個月，仲要收入幾多任佢自己報 ，唔係搵得超多，但工時係我三份一

有connection 嘅，一個月都至少一兩個event 表演，咁又執多幾千，有啲做埋演唱會live band嘅搵得仲勁

番工做嘅嘢係自己興趣，又好少受氣

最離地係個社會好似真係唔關佢哋事咁，永遠唔會撞中番工放工peak hour，閒日放假，假日番工，政府亂咁洗錢又傷唔到佢哋 除咗買樓做唔到mortgage，佢哋生活真係超自由

見到以前幾個夾開樂團嘅師兄嘅生活，我真係好後悔中學嗰時點解咁聽老母話，信音樂搵唔到食，走咗去讀BBA

真係識教keep到學生先係，都有好多生活過得好霉

當表演一個鐘就400 有時rehearsal都未必有錢 練習要時間 工作又唔穩定
又好少受氣？咪玩啦ching
你對客好多時都要求多多、又壓你價、左改右改

我識一個都係咁
日日無兩三點都唔起身，教兩個鐘又話收工
一年去六次日本仲要餐餐米芝連餐廳

不過佢堅勁，成日彈演唱會

教先係400
表演係1000起跳

我見佢哋年年都有學生贏校際，考級distinction 咁

任何藝術或運動都係，一係做到好撚掂名成利就，係乞食。
佢哋普遍有乜苦你唔知啫

任何藝術或運動都係，一係做到好撚掂名成利就，一係乞食。
佢哋普遍有乜苦你唔知啫

音樂人都要有小小成就識小小野先離到地
果班學院入面既文學人先係真正意義上既垃圾

識到人 有人脈就係

係咪要一同你一樣收最低工資、無償OT先唔離地

搵唔到食嘅音樂人絕對多過搵到食嘅

乜job 1000起跳？？介紹嚟
仲有
你當學生學到99歲？

"真正意義上".....

大部分撈唔掂喎

學院派出嚟教野又真係好好執...

我哋中學以前啲樂器班好平，千幾蚊學成年，但係唔知點解請到啲老師同指揮都好勁，以前個指揮成日話出面跟佢學要700蚊，仲要10年前

我哋屋村中學邊有富貴學生

我自己學到中四考咗6級就聽阿媽講要專心考會考無再學，但嗰幾個師兄就一路考上演藝 浸大音樂

高風險too~

你話美國mi返黎果啲都唔係個個做得起
同埋做section一定要靠啲關係同一定有氣受
你估啲錢真係咁易搵咩

On9 你咁講所有行業有料都會出到頭
你唔諗下音樂需要天份 努力 金錢 時間？

好似婚禮live band，甚至wine and dine 表演咁，至少1000/hr per person

佢哋都唔憂教，舊嘅學生唔學自然有新學生頂上，有個結咗婚買咗車同樓嘅就真係會日日chur盡，但另外嗰幾個平時真係好hea

講緊讀音樂系出嚟，唔係就咁考個八級就教嗰啲wor

MI 係咪指musician institute? 我啱啱google 有錯指正

如果係嘅話，rock 嗰邊我真係唔知

我識嗰啲都係讀古典

你指文學院，中文系嗰啲professor?

所有行業都喺最top果堆揾到食㗎啦

介紹介紹

你咁講即係我識嗰幾個已經好top ? 我見佢哋成日話唔練就出show，亂拉亂吹咁

YouTube片果D窮到衣衫破爛既歐洲街頭演奏者

學院派 = 建制派 = 親建制 = 建制一分子

Btw, 暫時諗到只有一個行業可以唔親建制

你都on9
我地係賣專業，
做到最top果批先可以收咁貴，
你玩唔到咁叻咪賺唔到呢舊錢囉！
唔通我又走去話d醫生律師係離地撚咩！
佢識嘅嘢你又識唔識呀？

D客又閪又壓價又拖糧走數又話你聽呀？
瞓到12點但係做到夜晚11點又話你聽呀？
日日環遊全香港，日日攞住咁重嘅樂器周圍走，
膊頭同條腰傷晒，個個月要睇幾千醫生又話你聽呀？
搭車多過做嘢時間又話你聽呀？
除開工時一樣架炸

仲有乜撚嘢政府做嘅嘢傷唔到我地
搵3萬買唔買到樓呀？
有病睇公立咪又撚係要排隊？
搵3萬係唔係有錢到可以下下住私院呀？
仲要唔係個個都搵到3萬，
大把人一畢業都係得一萬幾千，
大把人中學學過以為自己識玩就出黎教，
教錯晒d嘢都算，仲要拉低晒個價
D客就會話，阿邊個邊個收好平炸喎！
咁你做唔做呀？一係收閪價，一係冇工開！

六次日本 太過份

個標題換做地產商同政府都得

仲有你估個個學生一年上足52堂？30堂都唔知有冇！
聖誕新年復活節暑假要去旅行例排唔上堂，
學校測驗考試又話唔上堂，
演唱會你估個個都有份？
做黎做去都係嗰堆人，埋唔到堆就冇你份。

所以我咪話好後悔點解唔學上去考音樂系lor
食飯嗰時佢哋一講番音樂嘢就好似講緊火星文咁，我完全聽唔明
明明中學嗰時一齊練習一齊表演，而家已經兩個世界咁

你講d問題我都有問過類似
買咗樓嗰個要靠佢老婆份正職做mortgage，不過首期供樓都係佢出。不過佢肯定唔止3萬

同埋佢有一句係話 俾人壓價一定唔會做 情願教少個

做得起離地得起咪恭喜你囉
大把仲手停口停緊

其實係咪真係佢幾個特別搵到

你真係好唔了解
her果陣唔計錢
show果日先計
除非你狂做同一類show熟曬果類歌

唔係既話到到撈下 her time都唔算好賺

新仔又比人壓價 做首歌收千幾二千已經唔算多 做成星期 但都係覺得貴 心諗真係痾出黎就有咩

音樂呢行講實力同人脈

實力要天分同努力
由細訓練到大 比左唔知幾多學費
拉野拉到pat屎咁你估會好多野撈？

人脈靠運氣 唔會個個都有 唔識人注定比閪琴行壓榨

小學開始練左十幾年 音樂學院畢業
之後先慢慢有得教野

唔見你講收入唔穩定
學校考試period 學校班冇得教 私人學生請晒假
收入少好多
基本上星期一至日都要教 有時一日走晒新界九龍港島為左教幾個學生
仲要面對無限嘅閪學生閪家長

你講到人地唔洗付出 就有高pay咁
其實你淨係睇到人地嘅好
咁嘅心態你做邊行都比唔上人地

有個都有寫配樂，一首5000up

講咩政府嘢影響唔到我地真係難撚聽過粗口，
行出街成街都係蝗，撞爛我樂器都試過。
八號風球都要開工，
同做地盤冇撚分別，一樣係手停口停。
你地朝早迫車返工慘？
我地一日搭幾撚多程車
銀行又唔撚當我地係人，
唔好話做按揭啦，
試過申請張信用卡批得5000額
又冇社交，d fd個個5 6點收工，星期六日family day
我地全部時間都係開工開工開工

無話佢哋無付出呀
我自己番工一樣辛苦

你當 叮一聲就 搞掂？？
七八十年代 陳勳奇 得，依家應該唔得

好似係

我都知 但唔係個個有呢個機會 新仔入行 真係有識d人先做得起 開頭都係捱 我自己例子 有鮮浪潮fd揾我 開3500 好似都感覺貴 揾左第個

你估一日寫完？一首廣東歌4分鐘，又要錄又要mix，最快一個禮拜啦好未？除開時薪有冇最低工資？

買樓借唔到錢已經大鑊啦 唔通儲到full pay咩

咁佢都唔係寫流行歌，佢寫配樂之嘛

寫廣東歌乞食就連我呢個行外人都知啦

香港電影業都唔係好勁好多job姐

以前讀書 呀sir話佢有好多job做唔曬 但揾唔到人幫手做

姐係個情況係有人hold住好多job/ 業界既人只揾到另一個業界較出名 or熟人

姐係同上面巴打講既實力同關係

所以我覺得行行都係一樣難做

無話邊行真係好好揾or好易揾

我覺得玩樂器樂撚勁果d人 都好撚西利，你諗下要用幾撚多時間練習先有咁ge功夫，當然玩音樂真係好講天份。

冇撚分別 都係要錄要mix要改，
都未計你投資幾多先寫得出見得人嘅嘢
又唔係個個月有job

寫歌重慘過乞食 就快錄音錢都蝕埋

教琴好嘅你搵到咁多學生就係囉
咁講法做保險地產重好啦 連名都係個客簽添

Google survivorship bias

最離地既係佢地讀音樂唔係為搵食呢個心態

以為你講係香港搵唔到食都做音樂人好撚離地

on9攞d成功例子黎講 仆街要乞食迫轉行既仲多啦

教琴已經係比較好既做法 好多都有正職架

sad but true 香港根本唔適合音樂人 市場又細

比較穩陣係教樂器做導師

你知唔知音樂人要付出幾多先可以有回報

我跟左我電結他老師好多年
教左10幾年依家仲要夜晚做parttime先夠生活
正常一隊band嘅樂器佢全部考曬上演奏級
真係際遇問題

真正離地既應該係樓主
有幾個friend 搵到兩餐就認為讀完音樂出嚟撈=實搵到食

仲有時間

除非有天份到一學就識 一彈就演奏級

你係香港屌任何個行業一定大把人和應

但次次屌消防救護,MEDIC,音樂人就大把根本唔係果行的人發顛護航

社會地位已經唔同

如果 命運能選擇 十字街口你我踏出的每步更瀟灑
如果 活著能坦白 舊日所相信價值不必接受時代的糟蹋

年少多好 頑劣多好 不甘安於封建制度裡
迷信上街真理會達到
旗幟高舉 群眾聲討 不惜犧牲一切去上訴
權貴的想法太俗套
只可惜生活是一堆挫折 只可惜生命是必須妥協

年少多好 貧困多好 一蚊積蓄足以快樂到
廉價結他抒發我暴躁
財富得到 年歲不保 捐輸不必講究有回報
人世間總會有異數
只可惜生活是一聲發洩 只可惜生命是一聲抱歉 怕追到

如果 命運能選擇 十字街口你我踏出的每步更瀟灑
如果 活著能坦白 舊日所相信價值不必接受時代的糟蹋

年少多好 朋友多好 一番爭執不會有被告
遊戲競爭不會記入腦
年歲增長 無法修補 青春的詩總會老 時間多恐怖

如果 命運能選擇 十字街口你我踏出的每步無用困惑
如果 活著能坦白 舊日所相信價值今天發現還未老
如果 命運能演習 現實中不致接納一生每步殘酷抉擇
留守 過去的想法 我會否好像這樣生於世上無目的鞭撻

倖存者偏差

真係香港人先會覺得音樂人易做

音樂人係1%天份+99%努力，人地表演一首歌/創作一首歌，背後需要幾多野要付出（技術、時間、靈感、調整、心理壓力）

重要比你以為日日喺屋企訓，大把音樂人做兩日野野先訓幾粒鐘

岩你睇

係呀, 好易做呀, 你做啦on9

其實嗰啲咁嘅配樂真係得啖笑
你有心學下作曲 都寫到啦
見過d所謂音樂人製作出嚟嘅配樂 都係啲好簡單嘅chord progression 砌出嚟

你話佢哋離地其實係啱
佢哋否認只不過係因為你講中晒佢哋嘅死穴
其實佢哋都好擔心會俾人取替 講真如果突然個市道唔好 佢哋真係完全冇條件搵食

天份>環境>努力

同問，咩show 1000起跳？ 人頭計定group計
有時一group 五個分勻都係200

樓豬先真係心態上離地

出面1000蚊一個人起跳又的確係正常價
不過一定要識人先會有job

樓主有冇覺得你自己係戇鳩仔，搵班手停口停做例子話係離地撚